張祺忠被控謀殺今提堂 兩個木箱揭搬屍罪證

2018年08月30日

張祺忠被控謀殺今提堂
兩個木箱揭搬屍罪證

探員從黃克競樓將藏屍木箱及行李篋帶走。鄭文輝攝

【本報訊】香港大學校務委員會委員兼機械工程學系副教授張祺忠涉嫌殺妻案，警方昨晚落案控告張祺忠一項謀殺罪名，今日提堂。消息稱，有人在家殺妻後，疑為掩飾行李篋藏屍木箱運往黃克競樓辦公室的行蹤，製造另一個同款木箱放在黃克競樓的工場內，向警方聲稱木箱只是用來運載物件。但天網恢恢，港島總區重案組追查發現有人曾購買12塊可製作兩個木箱的木板，以及張家一個行李篋離奇失蹤，最後查獲藏屍木箱。

記者：鄭文輝 李家傑

張祺忠（53歲）昨晚仍被警方扣查，今日解往東區裁判法院提堂。法醫今早會剖驗53歲女死者陳慧文遺體，以確定其死因。

警員展示疑用作掩飾運屍的木板。

涉殺妻的張祺忠被控一項謀殺罪。資料圖片

死者陳慧文

張全程保持緘默拒合作

消息稱張祺忠被扣查期間有律師陪同、全程保持緘默，拒絕合作，初步不排除有人一時衝動鑄成大錯，並利用兩個木箱「掩眼法」，圖掩蓋運屍案情，擬待「風聲稍鬆」時再棄屍，卻因露出破綻，被警方偵破案件。

據悉，張祺忠與妻子陳慧文及兩名子女（長女28歲，幼子26歲）同住港大偉倫堂宿舍一個2,000呎的3房單位，而陳女移居英國的胞妹早前返港探親並住在張家。消息稱，本月16日晚上，當時一家人都在屋內，陳女與女兒疑為清潔廁所問題爭吵，其後女兒離家往朋友家暫住，事後陳女埋怨丈夫在她與女兒爭吵時不幫她，夫婦再起爭吵。女兒離家後當晚，曾以短訊與母親聯絡，母親向女兒發出的最後一個短訊是在17日凌晨零時許，警方相信她就是在該段時間後遇害。

翌日早上，陳女胞妹醒來不見其姊，曾向姊夫查詢，張稱妻子與他吵架後離家，但張妻自此音訊全無。惟有人在妻子失蹤後，並沒報警，直至18日女兒返家，兩姊弟擔心母親安危，與小姨商議後叫父親報警。

張祺忠上周一報案指妻子離家後失蹤，警方向當晚在家的各人錄取口供，其中張子指當晚他在房間，除爭吵聲外，沒聽聞其他異聲；亦有家人提及發現張妻失蹤的同時，家中少了一個行李篋。警方翻查偉倫堂的閉路電視錄影片段，並沒發現張妻離家的片段，卻發現張祺忠22日曾電召一輛客貨車，將一個木箱運往逾兩公里外的黃克競樓。警方覺可疑，向張查詢本箱一事，有人向警方稱買來6塊木板製作木箱運送物件，其後已拆卸放在黃克競樓的工場內，並帶警員往工場查看以證實其所言非虛。

警查購木板數量覺可疑

惟因仍有一個行李篋離奇失蹤，加上閉路電視拍得的木箱大小與失蹤行李篋相若，警員追查張購買木板數量，發現他買了12塊木板，疑有人製作兩個木箱，相信「屍箱」仍在黃克競樓，前日突擊搜查張黃克競樓的辦公室，終發現藏屍木箱，而張妻的屍體被藏於失蹤的行李篋內，估計有人知道警方會翻看偉倫堂的閉路電視，為掩飾他運屍進黃克競樓，自製兩個同款木箱，一個用作藏屍，另一個箱則早放辦公室內，其後拆開將木板放在地下工場用作掩飾，以為可逃避偵查，但最終仍被警方揭穿。

警方將張拘捕帶署調查後，昨凌晨零時押張返回偉倫堂調查，撿走兩袋證物，其中一袋裝有木板。另一隊探員及鑑證科人員則在黃克競樓張的辦公室蒐證，撿走藏屍木箱及旅行篋。

下一則
下一則
26歲牙醫不知母屍藏鄰房5日

26歲牙醫不知母屍藏鄰房5日

校長：港大發生悲劇 會提供協助